[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(29)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 29, search for "[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

WASAPI
WASAPI係用作避開Windows audio core 個 resampling.
用Exclusive mode(獨佔 mode)之下software可以要求獨佔個audio device (e.g. DAC)，其他program 唔可以同時用同一部dac出聲，而且唔經resampling
所有 program 預設用Shared mode，將唔同program 聲resample 再mix 埋先出dac
傳送audio data個時會有push mode 同 event mode揀

event mode vs push mode
push mode 下program keep住定期問DAC幾時可以收data，等到DAC 答ready 就send data比 DAC。部份DAC有機會因為buffer問題而有decode 問題
Event mode 之下program 準備部份data，等DAC 自己向program 問program data，program先會send data。Latency 會低過push mode。
Event mode 要DAC support先用到。

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650)

工具

呢個 website主要 gen啲tune 出嚟 check frequency response , 左右聲度同左右有冇反相之類
唔只耳機, 試喇叭都會用得
check 有冇左右反相重可以用下面呢條 youtube 片, 佢會話你知幾時段音樂會刻意反咗相:

headphone power calculator, 可以用黎計headphone 要幾多watt / 電壓先夠推

FAQ
Frequency response 與聽感關系

headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60e (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。HE4XX (open back, 平板) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。deva (open back, 平板)
。DROP + MRSPEAKERS ETHER CX CLOSED HEADPHONES (closed back, 平板)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。Meze Audio 99 (closed back)
。PM-3 (open back, 平板)
。Sundara (open back, 平板)
。th-500rp (open back, 平板)
。th-t60rp (semi-open back, 平板)
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。Ananda (open back, 平板)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
去到呢個價位，己經唔可以用錢計，所以有下面呢類：

窮三代headphone:
。1266TC (open back, 平板)
。ADX5000 (open back)
。Arya (hifiman) (open back, 平板)
。Clear/ Clear professional (Focal) (open back)
。D8000/ D8000 pro (open back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。GS3000e (open back)
。HD800/ HD800s (open back)
。HE-1 (open back, 靜電)
。HE90 (open back, 靜電)
。he1000se (open back)
。K1000 (speaker)
。K812 (open back)
。L3000 (closed back)
。L5000 (closed back)
。LCD4 (open back, 平板)
。MDR-R10 (open back)
。Omega (+ T2) (open back, 靜電)
。ps2000 (open back)
。SR007Mk1 (open back, 靜電)
。SR009/ SR009s (open back, 靜電)
。SR1a (speaker, 鋁帶)
。suavara (open back, 平板)
。T1 90th (open back)
。T1 2nd (open back)
。Utoopia (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed back)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

Headphone 架(歡迎提供推介)
。ADV. DUAL SUSPENSION HEADPHONE HANGER

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。ifi zen can (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Burson Play (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)
。DA250 (Combo)
。micro iDSD Black Label (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
。jriver (Windows, Mac, Linux)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

LM

lm

建議 AMP & DAC 4K~10K 果度可以加埋老鐵嘅 BHA100 & DAC100 落去...

ok

lmlm

Lm學野

想買個大耳牛, 請教下巴打們
暫時睇中shp9500 ,主要聽流行野,少量band
用iphone或者sony mp3仔 直推 唔知夠唔夠力推?
係屋企聽,隔音會唔會好差? 屋企有少量雜聲會唔會影響到?
遲d再考慮 升級部機

$800留下係咪冇對手?
同埋邊度買抵d?

感謝

夠力
會好差 因為係open back耳機
800蚊樓樓樓下有koss 3寶 porta pro/kph30o/ksc75

台灣成日會特價
支那個價都好低 不過不了

新post 留名

ATH-M20X 呢對又如何呢 ？

鐵三角買AD系列 木殼金屬殼藝術系列

唔好買M系列

唔係一樣 距離唔同

btw初入門呢套好穩陣 6xx又可以玩到上高階

其實我已經對shp9500心動，想睇下仲有冇其他選擇
M系列有咩問題

要聲場無聲場 要定位無定位 音色又係一般水平 唔明點解咁多人揀

不過啦 揀邊隻都係自己聽落順耳好聽就得 其他人意見都只不過係參考

咩model太緊？定太轟？

你係講shp9500 定ATH m系列

仲有grado sr60

grado
BTW搵咩機推

M

試下跟z review轉大既耳綿 應該戴得舒服d

我會覺得講聲 講調音 koss 3寶比較好
SHP有樣野好就係個聲唔會有壓迫感 聲好似由外面傳入來咁
屋企有一對 不過放低左左好耐 之前聽返都冇咩想拎返來玩既感覺

留名

岩岩搵返出來玩下 之前個啲應該舊印象美化左
比我都係會揀koss 除左個earpads幾舒服 長戴都得
個調音有小小問題 可能買完返來整一整EQ會好啲

同意，kph30i個調音好啲
不過講佩戴shp9500的確無得輸

有無人只聽鋼琴？有無邊隻推介
暫時open 用緊hd700, k701 (呢隻用hd700無得比...)
closed back 用緊k271 mk2 (極抵屌）

買grado最大size嗰隻耳綿就實冇死

有冇bro鐘意聽cd多過聽files？
以前dl果d開心版lossless 同cd比真係好多都衰聲
我懷疑好多假file

好多假嘅mp3升頻，唔係淘佬點會嚿零水4T HiRes files賣？ 去正式賣HiRes檔案嘅站先有保障

訊源一向係CD容易搞個電腦音響，但就唔方便，後者變數太多，好嘅CD機播44.1/16隨時比電腦音響播甚麼DSD/HiRes好聽得多

ESW9LTD vs ESW950

前言
ESW9LTD，老鐵三小強 (其餘兩對為 ESW10JPN 同 ESW11LTD) 中最後出場嘅呢對，係小弟一直以嚟都無諗過入手嘅耳機，原因大至上是當年已買入同是用柚木做框體嘅 W1000Z，故估計 ESW9LTD 只係 W1000Z 嘅縮小版，而之後就不了了之；到近年想入嘅時候已經比較困難，二手價亦都唔平，就係呢個時候見日本 e-earphone 擺左對係度，睇落無乜大問題且個價都唔貴，就咁就帶左佢返屋企...

聲明
以下主要用 SONY A45 Walkman 同 iPod Classic 試聽，歌曲以女聲為主，耳機因為係中古關係，Run-in 程度理應已足夠。因為每個人嘅聽感盡不同，或每一對耳機嘅調音差别唔同，故以下聽感只能作參考，耳聽為實，謝謝！

聽感
當我第一耳聽重以為係聽緊 ESW950，個聲場、包圍感同人聲距離真係好似；當聽多一陣之後，就發覺 ESW9LTD 嘅風格其實就係將 ESW950 同 ESW990H 呢兩對嘅優點(或特色)加埋一齊。或者應該咁講，因為 ESW9LTD 推出在先，所以之後所推出果兩對就分別繼承左 ESW9LTD 嘅特點，走上兩種唔同嘅風格。

講左咁耐究竟 ESW9LTD 啲聲係點呀！？咪就係人聲算係近，聲場頗為大，包圍感算足，似聽大耳罩咁囉；但厲害嘅係感覺唔到有任何壓迫感，就好似聽緊開放式耳機一樣，聲音似係由單元走到您耳仔之後再走番出耳罩咁，係有啲完全推翻大家對小耳罩嘅傳統觀感...

初聽 ESW9LTD 嘅時候感覺好似係以三頻平衡為主嘅取向，但當聽上以高音為主嘅歌曲嘅時候，佢嘅特色終於出現；高音伸延上雖然感覺佢唔係上得好高但又不失有啲通透感。低音方面本來以為唔多，點知都有番咁上下彈性同實淨，感覺好似重勁過 ESW950 㖭...

最後就係女聲，之前聽過果兩對一個就女毒向，一個就平白向，而呢對就做到三頻層次分明之餘亦可以帶出女毒聲，但佢呢種女毒聲唔係靠近靠暖靠糊，而係屬於清新亮麗即 AD 系列果種，染色上唔係萌化而係柔化。有趣嘅係當聽慢歌嘅時候，感覺人聲會變慢咗，唔知係咪刻意調出嚟！？

總結
ESW9LTD 係一對音響性唔錯但帶啲清新女毒聲嘅耳機，音場雖然唔算大但毫無壓迫感，耐聽程度遠高於其餘兩款小強。多謝收睇！

宜家rme最新係咪adi-2 dac fs?
係邊買最平？

最新係adi-2 dac fs AKM4493版，包新remote，多掣過舊remote
而家都唔知道度最平，香港行貨就一定唔會最平
最幾日睇過Thomann好似賣 729 Euro

有冇人有玩network streamer
會唔會好聲過用pc

最平應該係thomann，淨機價大約$76xx、計埋運費就$82xx

要再平少少都係搵人share運費

其實都係同current output有關

P=U²/R係打錯字，應該係P=V²/R, voltage
但解釋power有幾個角度
最原始定義係P=IV, I: current; V: voltage
利用V=IR，可以推導唔同面向：
P=IV=V²/R=I²R
所以講power，Voltage只係其中一個理解方向，單用Voltage理解係唔夠全面

有玩喇叭會知喇叭通常都係4 ohm, 8 ohm咁上下，但喇叭 power amp少則一百幾十Watt power per channel，大則幾百成千Watt。如果淨係睇voltage就夠，iPhone直推 LS50都得
現實上當然冇可能，結果係一d聲都冇

每樣電子產品設計個時都會定一個規格，例如係做比某隻headphone就跟住個隻headphone所有特性去設計。難在冇可能做一件產品適合曬所有唔同headphone，所以最後只可以跟住最多人用用法去設計
可能d公司會做市場調查去搵最多人用headphone/iem係幾多阻抗、最大承受幾多power。有d公司好似Apple同Sony咁基本上係以自己公司產品去開發，「適合大多數人用法」唔係佢地主要目的，而係要同自己其他product最夾，其他公司product都用得到係bonus唔包生仔
所以d電話可能係以推16/32 ohm 阻抗為目標，夾大d阻抗或者細d阻抗都已經受唔到。

定好個規格就到電學問題。能量係有限同守恆，冇得話加就加。
假設一部amp 聲稱功率為100mW@32 ohm。P=V²/R計到V=1.79V, 1.79V會係部機個峰值輸出電壓。P=I²R, I=0.056A=56mA, 56 mA係部機個峰值輸出電流
如果插一個8ohm單元比呢部amp，用返P=V²/R, V=1.79V 計，P會係0.4W, 即係400mW；P=I²R, I= 224mA。如果根據篇文個邏輯，呢部amp可以做到 400mW @ 8ohm, 224mA
現實係，可能呢部amp最大只可以輸100mA，咁你用個8ohm單元個時，最盡都得得 100mA電流，P=80mW, V=0.8V，遠遠唔到1.79V峰值輸出電壓
原本要輸出1.79V，最後達唔到，現實就會出現distortion，咁THD自然會高過32ohm個時

點解個輸出電流會去唔到「理論上」224mA而要限死做一個細d數值？
首先，電流太高就會有機過發生過載短路，所以要有限制，而個限制可以去到幾高，視乎個電路用零件同設計
另外，個電源出唔出到咁多電流都係一個因素。一般用電池，電流輸出都細，因為能量有限同埋放電太快會爆炸；而用市電就少d呢方面限制，有「無限」能量供應，只要電路設計得安全就得
仲有，續航力係 mobile device 重要考慮。輸出電流高，放電快，好快就冇電
所以唔好以為部機聲稱個數據真係咩情況都做得足

到另一方向，如果阻抗大過設計規格會點？
用返上面100mW@32 ohm為例，如果我用300 ohm 阻抗headphone，要擔心唔係電壓會唔夠，而係電壓夠不過電流唔夠
100mW@32 ohm，用300 ohm 阻抗個時電流係5.97mA，睇落去好似冇咩問題咁，數字上應該夠推，會有聲出
不過實際上好大機會唔好聽
對於呢樣我冇一個肯定解釋。我有個猜想：用錯方法去思考headphone，特別係dynamic driver運作原理

話就話headphone「阻抗」係一個實數，事實上係部份正確
ohm 係電阻值單位，點解要叫阻抗唔叫電阻？因為hedphone單元唔淨係得電阻，仲有線圈，就算係planar magnetic都有線路係震膜
線圈同planar magnetic震膜上面線路會成為headphone單元電感部份。
而「阻抗」本身就係電阻+電感組成，數學上係一個complex value。電阻只係阻抗magnitude(量值)
點解商品上面會標阻抗為一個量值而唔係complex value？因為太複雜，實際上做設計個時都係用量值計數先有意思，留返d 複數部份係冇意思

planar magnetic、動圈運作原理都係電流流過磁場（headphone而言由磁石形成），產生電磁力去推動震膜，震動空氣發聲
如果電流太細，就算電壓足，都唔會有足夠推嬞推動震膜
特別係動圈震膜大、重，要多d推力先可以對抗慣性，如果amp對於電流處理唔好就會唔夠推力
所以要有後級去放大電流（前級放大電壓），headphone amp後級又可以叫buffer
一般唔係音響野都唔會用d好buffer比headphone out，或者唔重視，所以就算電壓夠都唔會好好聲
上面例子講「5.97mA推300 ohm單元」，呢個係將阻抗當成電阻去理解，冇考慮返headphone係一個電感器，所以話夠電壓就夠推係片面理解
仲有，震膜震動會產生back EMF去對阻輸入電流，實際上headphone 收到既電流會細過5.97mA，呢樣都係單純將單元當做電阻會忽略一點

所以電話推會有聲，但唔好好聲

同埋篇文用個兩部interface都唔係大推力，所以唔夠參考價值

呢樣就係間廠嘅功力，用調音去隱藏d限制，令到個效果聽落唔錯

我部黑磚喺普通歌同hi-res歌之間轉換有好大撻撻聲
是咪打柴先兆

是咪一直都有只係我冇留意

正常 轉clock嘅聲嚟

巴打們點睇 Austrian Audio 對 Hi-X55? 以前對 K553 對 pad 未打柴時真係好鐘意，但係一換咗 pad 就完全第二回事 又唔知邊到有原廠 pad 賣
不過睇佢 trailer 形着形着佢就出對 open/semi 咁，AKG 嘅 open back

先唔論聲 HI-X55係我戴過最舒服既耳牛

我上個po定上上個po都有呢個問題
應該係有小小分別 但係我覺得冇必要放好多錢落去
around ~500就夠 之前個po有巴打推薦supra usb
我就懶得去SSP買 所以整左第2條

有分別 不過同你打機超ram一樣 提升得嗰少少

而提升少少就使4位數 就睇你覺得值唔值啦

睇你點玩
steamer好過普通PC
仲有steamer配ROON好方便

koss pp
samson
菲利佬

平野呢三個都ok

koss pp雖然係金屬頂,但唔熱同輕
同埋流行曲效果好,好過大量自稱用高科技單元的東西

rca線影響大唔大(駁dac同amp)?
會好似耳機線個影響咁明顯
定似usb/電源線

rca行類比，應該影響比數據線大

rca線影響同耳機線一樣，都係大過USB/digital線
幾大影響就睇線

如果要求唔太高，平平地1k內夠唔夠
而家DAC同AMP放埋一齊，線係唔係買返短既比較好?
我見多數都1, 1.5m，好似太長
巴打有冇線推薦

過機線自己造
audio quest usb 線有0.75m，長度剛剛好
RCA線真係少有短線用靚料，要平、靚、短都係自己造抵
如果成線，我用緊Chord Clearway 2都唔錯，高明電子好似賣7百幾

thx巴打，過兩日去睇睇

我係supra用家usb a to b 1m，大概三百幾蚊，由printer小黑綫提升嘅感覺係背景寧靜好多，細節出哂嚟

咁論聲呢？同埋熱唔熱，重唔重？

筆直10k 想搵隻open back 動態好 有低頻嘅耳罩
請問LCD系列 ok嗎?

LCD系列似係一個好開始
巴打本身有amp?

對M50x 耳因罩甩皮甩得嚴重咗

買pad

冇留意
點換

amp用緊thx 789
想問下LCD香港有無得試

thx AAA 789 應該推得到
ECT會有

原來唔係黐實咗

聲要睇個人喜好，我自己幾鍾意，所有野快上快落
唔重，真頭係輕
熱就普通耳牛溫度
但係因為earpad比較高身，至少唔會痴耳同焗

謝巴打
睇返ECT星期六日公眾假期都休息
星期一至五開9至6
點試

所以我到而家都未買SR009/009s

同埋想問埋一般帶歌去試
入落手指定SD卡比較好

player出
好似冇電腦

金聲好似有LCD2定LCD3

之後有地方玩喇叭就發覺玩耳機傻豬左
利伸苦主

大耳機其實好抵玩
講真二三千已有好接近頂級聲音的耳機
利申十年前已退燒

地方先係最貴個part
同埋耳牛都算抵玩 唔算好傻豬姐

今日上D記買左AT-BHA100，o岩budget聲又暖暖地

有膽要開機暖一排先

請問香港邊度有得賣

仲要係得一個人住

巴打夾鐵三角heapdhone?

有巴打講過，唔記得深水埗邊間鋪

我徐旺角德發地庫買，深水埗就唔見有

我係旺角德發地庫買，深水埗就唔見有

你間屋多雜物.鄰居嘈玩喇叭已經差好多

耳牛起碼抵過iem

啱呀
地方幾時都係喇叭最重要個樣

玩喇叭唔只要有空間 仲要有room treatment 同埋一啲唔會投訴你既鄰居

深水埗鴨記聯興電業有，我條2M喺佢喥買，2013年，好似450，前個幾兩個月落去見到480，都冇點加價，德發有1M好啲，dac耳擴combo駁唔使咁長

我喺音響用的

耳擴dac combo用跟機嘅，另一台分開dac同耳擴嘅用QED，2嚿水

我唔知supra usb係咪真係好聲啲，買佢主要係佢有cert，唔貴，usb-fi high speed 480M cert到15M長，即係買1M同15M長都唔會影響傳輸速度，最重要係Made in 瑞典嘛 幾嚿水買北歐製造電腦產品俾得過呀

我有把膠嘅短鑊剷耐高溫230度嘅，就係瑞典製，比平底鑊用，2嚿水鑊剷都算貴，但用咗9年冇變形冇蝕冇崩，瑞典製造產品質素冇得頂

上面講耳筒，其實十幾年前冇乜人玩耳筒時真係好平，非常抵玩，好多玩音響都會執番個，駁擴音機headphone out，而家已經貴咗唔少，不過對比耳塞仍然係抵玩好多

老老實實個人認為IEM產品食水極深，一條爛鬼耳機升級線，賣二萬幾，技術含量係0，我亦唔信個耳塞換咗佢會由單車變跑車，呢個價錢嘅一半多啲少啲買到套入門音響了

例如

audiolab 6000a play network streamer + 擴音機 combo list price: 8200
Q acoustics 3030i 喇叭 list price: 3800
QED Ruby Anniversary EVO 喇叭線 list price: 1200
Atacama Nexus 6i 24"座地喇叭架 list price: 1780 (made in England)

以上全英國牌子組合一套都未有條IEM 耳機升級線貴

打手兄，我夾denon D7200

thanks 今日去睇下

真
同埋線既野不嬲去到最後先換架啦
有d人真係寧願買超貴既線都唔用果舊錢買貴d既iem 呢d真係痴線

貴啲既iem仲要多數都未有同價耳牛級數

nx7配幾千蚊線

有案例?

點解響yaxi官網訂野成個星期都仲未ship

qed唔建議，啲聲會變到好拆

底噪明顯降低咗，所以背景寧靜+細節多，但係聲點都唔會變，會點變都係睇你dac點

qed平價線應該唔算拆聲，貴價未用過唔知

我借過朋友古河線 GT2 USB, 擺去我套音響, 結論係心理暗示多過聲音改善, 或者我木耳, 不過我通常唔會拗呢o的, 太主觀, 基本上我認為買條合格既USB-Fi 認證o既線最有保證

USB線我都唔會好比心機搞，只要用料質素ok就夠

呢條我唔識人有, 自己唔會買, 有興趣盲狙可以試試, 傳聞大幅改善音質

USB標準ohm數係90, 呢條線玩2條45ohm咐合標準, 佢肯拎去USb org測試我先信係合格o既線

我而家用緊printer線
所以先想換條supra玩下

係幾得意，不過都係唱唔到原唱個感情

翻唱唔到原曲feel 先顯示到原唱實力

你有冇邊次聽過啲人翻唱陳奕迅啲歌係有原唱嘅果種共鳴？

問題係咪因為係用錄音mix 個acapella所以好似唔係幾和音 或者beat 夾唔準

唱法問題多d
當然錄音冇處理好主音都係一個原因

到底係和音定係佢原本就想多個人唱咁

主旋律出唔到嚟

煲左兩晚，BHA100 推力夠同low gain已夠力，音色暖，包圍感強，用RCA線接通透度麻麻，分離度一般

轉用平衡線駁，分析力，層次感大提升，好聽

話時話tunebrowser 係咪有更新

有先行版

一直都有更新

介面唔同左

係bo，多咗個keyword view

你地係咪個介面respone 同 spl level chart 都快左？

整體GUI都smooth咗

同兩老住，我自己係房玩
老豆係廳玩3/5a同 marantz m7 m9

有房，閂埋門當自己地方

世伯
真正音響唔止窮一代

我房都冇

咁仲有邊度有
買左Zen dac 差唔多3個月 就黎頂唔順原廠條賓周線 好想換

世伯同我同好，都係用35仔

真係好順喎

唔該曬巴打

，推得到真係好靚聲

今日上左銅鑼灣威達得兩米有貨，照殺

原廠賓州綫你有咩頂唔住？

我部電腦係向上散熱 有部Dac係機頂會擋鬼住個出風同成日吹到好熱

番到屋企即刻AB下條printer線同條supra，即刻覺得3百幾蚊好抵俾
分別都幾明顯

聽到啲咩分別

detail係多左既 包圍感好左
但速度（即係動態？）比起printer會慢左

printer線

電腦on board 蟹仔真係好垃圾
今日用ESW990h 插落notebook 蟹仔 phone out開會，d人聲簡直係整容失敗咁，奇怪到好難頂
我當係同事支mic問題，開youtube 比多次機會佢，結果難頂到我即刻要將部notebook 駁返落office setup
本來tower PC維修緊，唔想整到張枱更亂都唔得

有要求一定用USB DAC
直隊連KOSS PP都差少少

有冇人有興趣自己DIY portable 膽石混合耳擴，有Kit，應該唔使落辣雞，日本krog嘅作品，用電芯供電 ,opamp 似係muse 01

整過一部 冇記錯打手巴打都有

應該要用辣雞
板上面除左smd 其他全部野都要自己焊

原來出左隻唔駛焊
之前玩果隻係HA-K1

冇錯，我都整咗部玩，係幾抵玩，又可以做下手工過下癮

少咗砌個樂趣又貴咗
不過就方便比唔識焊野嘅用家

聲音如何？推力夠？

太耐冇用蟹仔，估咁到咁差

蟹仔唔係不嬲都係電子垃圾嘅代名詞咩？呢樣嘢我喺Intel Core 2 Duo年代嗰陣已經見識過囉喎，粒LAN chip一用B叔就會連續斷線到想喊

推力就唔會大，兩粒2A電做唔到乜
呢部機以千幾蚊同細細部嚟講唔錯
暖聲，小小甜
推HD800s 扭到好大就夠大聲，都會聽到d效果
推koss就正

我覺得如果濃d膽味就好啦

值得整返部推koss

明明之前插HD58x都唔覺咁差

部modius終於到咗

等報告

手頭上得prota pro同 kph30i
唔知提升明唔明顯

千幾蚊就免啦，但係兩三百就覺得好值得

adi2+supra usb+koss pp
此post標準配置

頭先都買左Feel到隻sr80 upgrade左

聲就一定有

但就等於直駁手機個3.5同用藍牙耳放

唔係pp
係koss三寶

最近聽封閉式個耳都會好唔舒服 好似有啲野壓住耳膜
睇來係時候要入返隻開放式 或者轉會細書架了

咁就要RAAL SR1a

德發地庫、深水埗（興業？）

咁都係書架仔算

靜電會實際d
戴起上黎唔係好feel到有震膜隔住
所謂超薄

撘單問吓改模，心郁郁有啲想復活對以前爆咗殼嘅 AF1120

個人會推平板，襟用

襟用更加推薦靜電，8、90年代出個d Stax headphone而家仲係有價有市
就算係Stax再早期個d而家仲有人買賣

鴨記聯興，DMA搵吓都會有，價錢自己格格

dma冇

點解睇下睇下closed-back會買咗對 SR60e

3/5a + 馬七馬九真係可以玩足三代

kph30i換yaxi pad換到𠝹損手
換同一對pad提升比pp明顯得多 音場大咗一圈

ESP950

支持
esp950

而家hd800s 最平見過幾錢
想敗家

好事黎，最緊要啱聽

二手見過4000

有冇可以代替fobar既軟件 硬係覺得foobar啲聲好乾

foolbar 都乾

巴打黎咗呢度咁耐都唔識tunebrowser?
冇睇post頭就罰你即刻買tunebrowser

唔乾咩

望下先

roon 真係好正

唔乾
巴打用咩version?

最新個version 我每次聽foobar都唔聽得耐

我啲歌仲未需要用到roon
同埋好貴

foobar唔同version 會有少少唔同聲，大陸網好多時都咁講，你可以google參考下。我太耐冇跟進foobar所以唔知邊個version先係「最好聲」
我早一兩年睇好似講1.46比較好
（我仲有keep住0.89不過好多年冇用）

我其實依家都係用tidal多 只係今日join左kendy個patreon dl返啲歌先想聽下

早買早享受, 遲買會加幾千

不過我覺得foobar係淡味多過乾
乾可能係錄音問題？

陳奕迅正式宣布與adidas解約！

我決定唔賺你啲錢嚟抵制你

巴打呢個講法我都冇諗過

品牌知名度 vs 藝人曝光率
我唔信adidas會因為唔用藝人而少人買，佢搵個model/直接show商品都得呢樣嘢雙向的

突發！支那人瘋狂落單Nike網站

原來支那人係用錢去贖回自己啲原材料

新手問, 大家用foobar d無損音樂dsd檔點得到點買?
剩係識用tidal聽流行曲

買碟rip

冇試過，純粹想試吓 Grado， 當買玩具咁盲狙
最多咪唔啱聽當多對耳機入collection

買咗四片綿俾對K701, 又可以起身再打過

唔覺唔覺對701由我第一對耳牛開始都陪咗我6年

SR60e 表現如何？

想問下shp 9500煲機前後會有幾大分別？
有冇煲機apps/音檔推介？

煲機用返平時聽開d歌就得

Avon Recording Studio

未出貨，齋等

仲以為你係香港買

係香港上網買呀，不過早排試完hi-x55唔多滿意，嬲嬲地就享受吓盲狙完等嘅快感

話說好彩俾我揾到對質地同厚度同原裝差唔多嘅pads，對K553終於復活啦

有冇人用過?

好貴

個人認為唔需要刻意去煲，日常咁聽，聽住佢由開聲到進入狀態係一種有趣嘅發現

請問yaxi官網用邊間送貨？順豐？

fedex

試聽過，幾好聽，膽味夠。適合動圈耳機

啱啱download咗Roon黎試用
一用就即刻想課金
實在太方便 一個app整合哂tidal同電腦d歌

好進入左狀態係咪會有明顯分別

係，我1年前買咗對sundara，初時聽冇低音，啲嘢感覺好逼，同試聽人哋對demo根本唔同大概20小時開始有變化，以上嘅問題都冇咗，當然再耐啲會再有細微啲嘅變化，例如headphone條綫，音場大咗少少同整體明亮咗，先前會覺得好暗，呢度好似用半年先察覺到

我新買返黎既9500覺得 d聲硬係唔夠咁

你係咩source去推？

Iphone/Sony mp3直推

sony mp3係咩機？有冇high gain試試？

Sony NWZ-E384,唔知咩係high gain

而家有d未開聲既感覺，覺得唔夠喉，唔知開左聲會唔會好d

9500就算拎枱dac 推都係麻麻
似係調音問題大啲 不過幾百蚊耳牛算唔差

做返期望管理先
唔係所有機煲完都好大分別，有可能煲過百個鐘都冇乜分別
一般新機煲20個鐘左右就會開聲，同開箱個時有明顯分別

呢條studio用嘅，好多玩HiFi會用佢嘅power cable，抵玩牌子

Gotham Cable瑞士公司，做錄音室線材，價錢唔貴質素有，電源線都好多人用

公司網頁

Amazon Koss Kph30i減價中，唔使港紙2舊水，買夠387蚊貨免運費，買就快

買多隻Pp湊夠佢

有其他買夠

gotham sommer belden 都唔錯

近日見到brise audio出新嘢

想問下兩個output to 一個input係有咩作用

係唔係好似pw轉插咁分開做sourcing同接地

新手唔識想問

係，單端做接地

多謝解答

咁係唔係任何有兩個output嘅機都可以用呢種線

btw
唔係4.4本身已經有接地咩

咁4.4&3.5 ->4.4係唔係只係分開處理咁

4.4有第五端可以做接地。如果本身部機個4.4有駁到第五極做地，咁線做埋五極就可以一個端子做曬。但唔係部部都有接五極，通常都只係四極，咁就可以借3.5做4.4個地。

4.4本身有接地唔代表你部機4.4頭有做接地，所以先有呢d線特別拉個頭做接地
任何有4.4同3.5頭嘅機都用得

當然就唔一定有明顯分別

p750u出mk2

有試聽過同自己套組合夾過？好多人都鐘意，我都覺得好聽，但有數碼味，試完夾組合先好衝

你指限量版？

so true

頭先睇Cato直播聽到，不過google搵唔到新聞

有冇試過其他koss耳機
e.g. KSC21、UR42iw、UR23ik、sportapro?

想買個音質ok而漏聲無咁嚴重嘅喺安靜地方用

我有Sportapro, 一樣漏聲咁上下，開放式係咁

買close back唯一辦法，或者睇吓有冇semi-open 好似beyer dt880 pro嗰隻，會冇漏得咁勁

即係95週年版

睇嚟要疊埋心水睇封閉式

plastic love真係百聽不厭
點解喺日本紅唔起

有影響力嘅音樂唔一定好紅，但keep住有人認識

T5三代同ap2000ti,邊隻好？可惜ATH唔係周圍有得試，屌你老母

有冇headphone d 聲同 t1 2nd差唔多，t1 2nd已經搵唔到

Amazon仲有呀

T1 3代除左舊棉好似就同二代一樣

2同3 d聲差好多wor

將ksc75個單元拎左落來放去pp個到玩 聲好似因為headband會壓耳所以唔同左

好似有巴打都做過

見到reddit都幾多人搞 搞到我又想入個yaxi pad玩下

買parts express 嗰個，拆落嚟比ksc75最平，有時四十幾蚊港紙，sportapro嘅都得但貴好多

但係好似冇一個位for 眼鏡

唔係壓耳咩

porta pro on ear唔會比眼鏡影響

第一眼仲以為係電子門鎖

我都係

好耐無追耳機
想問下部2541 balance推HD800s/T1 2nd發揮如何 ?

HD800s我信冇問題

KSC75 加yaxi(中間開個窿)+ headband 係koss 完全品
雖然因為太多耳牛好耐無聽過

好似幾勁咁

好耐冇入嚟
天氣好熱, 想問下有冇邊隻質地/牌子嘅耳罩冇咁焗?
利申用緊6XX原廠嘢

Koss porta pro

仲有kph30i

耳罩喎
唔係耳機

on ear 都係headphone嚟

Onkyo

stax

又得

夏天焗唔焗應該係睇ear pads多
800個隻就應該最好
我寧願戴ksc75

啱啊 ECT今個星期六都開門

等我問好啲先
有冇咩質地/牌子嘅earpads冇咁焗
求指點

絨同海綿無咁焗 皮就焗好多

HD700/HD800 pad個種質地會好d，不過換pad會唔同聲
所以建議巴打買kph30i實際d
否則K1000, Raal SR1a個d先會完全唔焗

Thanks 打手巴會考慮下
純粹好奇一問
呢度有冇巴絲會因為天氣而搵耳機聽

另外想問下有冇人用過mora qualitas?
係咪要日本信用卡先得

我冬天先戴headphone 出街
其他時間只會係室內用headphone

夏天唔開冷氣邊戴到耳牛 由其係皮同絨earpads 戴多陣都出哂汗

Stax算係ok，不過都唔戴得太耐

會戴到勁臭 洗極都有陣油臭味
之前隻M40x換完Pad都救唔返

唔意外，佢dap都好耐冇出新，最後個幾部dpx1a同grandbeat好似都2016年

係唔係死係個headband度？

又一個好品牌消失

係個膠殼入面都有味 用酒精抹都搞唔掂 應該係D汗滲左入殼

想請教下疊機用xlr 3pin線有無好推介
依家果條又長又硬

下面呢條會唔會又雞得濟

要短就有呢條，好唔好聲就唔知

想又短又好聲又平就要自己做

新機，4500 list price

價錢唔錯
印象中上一代好似貴d仲要聲一般

買成套架生只係整兩條
但買現成可能都係差唔多錢
兩難

呢部就咁睇抵玩，輸入同輸出夠齊，駁Active Speaker可以兩用

係amazon 買咗條平價短RCA，呎半長，牌子係monoprice，應該係美國公司，4條幾嘢，拆咗耳擴同DAC條鳩咁長Furutech Alpha-line2 series rca出嚟，開嚟試試，出人意表好撚好聲，啱啱用只係比條古河線暗少少啫，弱音一樣咁清楚，仲好撚柔和嘅聲嚟，價錢係廿倍有多，強烈推薦

上面巴打有興趣可以試試佢嘅XLR

夏天聽耳筒真係唔掂，CD900ST侷到耳仔發熱

長遠計，唔止整一次的話自己買架生都係抵
同埋自己買散線，相同價錢會靚d

monoprice係幾抵玩
特別係千幾蚊個部3d printer

啱啱問下班到set辣雞
打算今個假期學整線

唔係講笑，條RCA短線真係超超超值，就同Koss 耳筒一樣，出人意表，係HiFi線材嚟，條古河線我用咗7年有多，貴好多，只係高頻亮啲，似乎仲冇佢咁「柔」，單睇價錢簡直係痴撚線，聽緊Billie Eilish 嘅 i love you, 把人聲特點出哂嚟

部 Airst R2R dac送咁條monoprice RCA短線，真係好洗好用
不過一直都搵唔到link, monoprice個網而家好似冇咁短RCA線賣

點解我買 Airist R2R 嗰時冇線送嘅
定係有我唔記得？

我係pre order+ delay個批

用緊schiit既modi同magni, 部switch插dock時有冇得經呢隻DAM同AMP出聲

然後 Airist Audio 直頭收埋皮

話說你哋覺得有邊對耳機啲聲有 Abyss 對 AB-1266 Phi TC 嘅級數？ 有機會嘅話想試下堆頂級耳機

香港邊度有得試abyss

金雞

thanks啱啱知
金雞淨係上過一次唔知有

試過先知

人聲係幾好，不過冇bass，死硬

而家電腦同switch都係駁同一個mon, switch駁去HDMI, 電腦駁去display port
mon冇喇叭, 但有個3.5mm窿
電腦駁左去modi個USB位, modi而家剩低coax位同optical位
部switch有個3.5mm窿, 隻dock有個USB位

如果想同時聽到switch同電腦既聲, 因為準備咩線材同要點樣駁

最簡單既方法:
switch hdmi駁mon
mon 3.5 駁電腦line/phone in, set listen to this device
缺點係一定要開電腦, 同埋個mon轉去hdmi channel先聽到switch聲

姐係我買條3.5mm to 3.5mm既線, 再連接住個mon同底板個藍色窿就得?

咁樣設定對於平時靜係用電腦有冇影響?

無影響
不過試過有啲mon個phone out好大noise
入到電腦聽到好勁底噪

希望我隻mon唔會咁差
直接用3.5mm線駁switch同電腦底板得唔得？

應該都無問題

不過有巴打講話金雞嗰隻係舊版黎

多謝巴打
遲啲買條線試下先

不過經左蟹仔唔好預會好好聲

前年 AV show 試對 utopia, 一戴上耳郁一郁個殼就嘰嘰聲，啲人點解頂得順

之前用人地部switch試過用到external dac/amp, 不過要 16 bit 48 khz 或以下

你係想一路玩switch一路用電腦吹水咁？如果係一係你可以買張hdmi capture card 入switch堆signal入電腦，咁就電腦搞哂

（或者switch一部dac,電腦一部dac, 買多個mixer, mix完再line out返出去俾部amp

1266，susvara，SR1A，L5000
D8000pro都算掛，台仔好推，但我無就唔提

不過試聽係參考下，去到e個級數
你amp同dac都要頂級先出到佢地身價

switch係可以用到usb dac, 不過電腦就要轉用optical(如有)或者買個converter將switch hdmi audio轉成optical, 再由dac去select聽邊個input, 咁樣相對麻煩好多
如果係想同時聽到電腦同switch既聲就一定要有mixer, 差在用咩deivce/equipment做mixer呢個角色

部grandbeat仲健在

我部dpx1除咗電池發漲之外都仲用到

分享下自己用緊既方法, 用緊隻sound blasterx g6有1個3.5mm line in可以做埋mixer同時出電腦同switch聲
nosie問題可以買隻cheap雞usb sound card出3.5mm就解決到

而家用緊隻電莖耳機粒電壞咗叉唔到
想買隻wh-1000xm4 插3.5駁電腦玩FPS用, 平時聽下歌
請問有無伏或者有無其他更好選擇
筆直4K樓下

Windows 10只係支援SBC同aptX/aptX LL, XM4 BT codec得SBC,AAC同LDAC, 打機都唔太講音質，聽歌冇咗LDAC同aptX得SBC效果未必理想，用支援LDAC嘅電話或者DAP就唔同

利申： 有WH-XM3 及 罪大SRS-XB43藍牙喇叭

佢想插線落電腦用

Btw XM3同4一樣 低音一pat 高音一pat 電腦電話用都要EQ先聽得落耳

係喎，睇漏插線

有齊晒PP (厚實lower mids/bass) 同KSC75 (中高/高頻延伸) 嘅優勢
好聽過我攞黎mixing 嘅K612 pro

6xx 一轉耳罩啲聲就會變
除非你唔怕換完怪聲啦, 唔係都唔好換非原廠嘅耳罩

HD58x

有無打機o既帥兄想試

靠你

落左隻睇下koss到gaming係咪一樣

Koss KPH30i

新手買咗個WH-1000XM4，覺得好緊，戴幾分鐘對耳就好痛
有冇辦法？

校鬆d

鞋盒

冇得校鬆，只可以拉長縮短

唔明

拉長縮短就係「校鬆d」
鞋盒即係搵個闊d嘅盒戴起個headphone，戴返一個星期撐鬆佢

我對K612pro食塵好耐，家吓主力Kph30i同KSC75, 其他嘅只係1/10使用時間

我而家主力係MX980
熱天又冇冷氣就會懶戴over ear, 連kph30i 都唔想戴

夏天剩係得把風扇 照長戴HD650

其實天鵝絨無皮咁焗

其實係呀，over head而言唔太焗

講過K361未

好似冇

睇咗Joshua Valour條片
睇個build好啱戴出街
同koss無衝突, 呢隻係closed back

有冇咩平頭推薦?
最好細隻啲，試過mx375太大，卡住隻耳唔舒服

senn記平頭其實唔算大，鐵三角CM2000Ti仲大
不過而家平頭都好難搵，一係大陸 mx500 clonesss（同埋d自主研發野試伏），一係CM2000Ti, koss個隻，再唔係就舊Sony

而家好似都冇咩大廠仲有出平頭
大陸啲diy又驚中伏
舊sony係邊幾隻? e888?
有啲型號而家都未必買到

iem咁盛行，平頭冇得生存
CM2000Ti已經係大廠嚟講最新又有心做嘅平頭
大陸牌子水月雨, 微翼(VE monk個牌子)都多人識
幾年前買過弱水科技Mojito都算唔錯，不過當時覺得比唔上MX980
而家弱水科技出新個d都冇再試伏

或者好似我咁去Harts Audio Cable買咗個kit 鍾意插咩就插咩

我都好想好似佢咁做
個接頭係唔係5 pin mini xlr?
好唔好聲?

前排有巴打話hd800s 要$8500
請問係邊度買

聲就ok 比原廠有少量提升 但唔明顯

其實都係為方便先買

轉接頭係4pin mini xlr

我搵極都搵唔到線徑大d嘅4pin mini xlr，而家諗4.4
但4.4睇落好難焊

唔識焊 幫唔到你

線材唔粗，辣雞頭唔粗就好焊
乜都粗嘅不如畀錢買成品算數

睇你表情，宜家好貴？

我真係想買，今日問過幾間都開8800-9488

Supbra 代理話聽日應該會返新貨

可能多咗人買，又炒貴左

新手諗緊入唔入headphone
用開akg k3003
想轉出街用true wireless
屋企用headphone
below $4k 有冇推薦
聽開古典同metal 多
本身有部dap cowon pd2 唔知夠唔夠推耳牛

D5200?你個名

係, 想玩switch, 同時用discord
頭先試左用3.5mm線插switch同電腦底板個藍色窿,底燥好勁, 想清楚聽到部switch既聲就會聽到"滋滋"聲

如果AKG啱你：
AKG K7xx, 加部THX AAA 789，用cowon pd2 做source

metal + 古典: HD58X

hd6xx 點睇？
dap 夠唔夠推

巴打用邊部DAP? 利申返我未試過6XX嘅
我之前係試過用ZX300個3.5黎推58X, 正常冇閪聲嘅, 電腦直推都冇乜難度

有部 cowon pd2 可以出 2.5 同3.5

呢部推6XX應該都係炆左啲, 拎剩低budget買部amp就夠

6xx+二手zen can
再買條2.5去4.4過機線，line out 駁amp

HD6xx 用dap推會有聲
應該都唔太差
巴打可以出去試用dap 推HD600, HD660s睇下點先

請問邊度多headphone 試

金聲、DMA、熊仔

mixer平平地($1000樓下)有咩選擇?另一位巴打隻sound blasterx g6係唔係都夠用?

9 search, 呢部得唔得？

未必解決到底噪問題

有冇鋪頭有amiron home試

定係買張sound card比電腦睇下會唔會有改善

有冇試埋用moon

依部line mixer夠你一般用啦，你部switch直出3.5又好，出dac/amp又好，都夠用先啦

係唔係插完係電腦控制台>聲音>錄掣>線路輸入>內容>揀鈴聽此裝置?
頭先再試, 無論插mon定係switch"線路輸入"都係顯示未插入

ship黎香港運費差唔多可以買多部amazon就賣緊70USD

如果用呢部mixer, 係唔係用3.5mm線駁mixer同switch;電腦駁DAC>經RCA線去mixer>最後經RCA線去AMP?

係，所有source駁mixer，mixer output駁amp

咁順便睇下amazon 有冇抵用嘅線先

用緊world's best cable 係唔錯既

盲狙咗部膽DAC, 呢部

似乎係美國IT周邊硬件製造公司，啲嘢應該支國製造

盲狙佢係因為發覺佢同Aeron C101似乎一樣嘅

只係改咗layout, 內容估計相同，究竟邊個抄邊個還是根本支廠貨貼牌，就唔知道，不過價錢只係1半 遲啲用嚟駁powered speaker做套填海級組合

試咗Volumio ，完全冇問題，試緊iOS 都冇問題，推力就麻麻，聲暫時聽OK嘅，遲啲睇吓有冇得tube rolling? 有膽buffer 聲音暖，有解釋力，但推力唔大，上100ohm 以上耳筒唔太合適，暫時推kph30i都幾好聽，換到膽嘅話睇吓會唔會有提升，反正我有幾支6922膽

sybausa呢檔嘢有USB-Fi 認證，webpage home左下角有logo

暫時發現一個bug, 播DSD dff file，佢嘅指示燈冇跳去DSD 頭先用Volumio 相同，設置係Native DSD 硬件解碼

打算3.5mm 同rca都用佢

Aeron C101聽過係唔錯
不過我覺得唔抵

你呢部個價就合理好多

聽聽吓幾好喎，中高清晰泛音多，通透。

三頻均衡，人聲暖，生動嘅，Spec係class ab類輸出，聲音耐聽明顯好過fiio k5pro，我遲啲用嚟駁 Kanto YU4/6, 或者peachtree audio m24/25, 有膽做buffer, 通常可以改善平價Class D放大嗰種死而清嘅數碼味，多啲音樂感

駁個罪大XB43 試試，佢嘅lineout 都係經放大線路，並唔係fixed 電平，只可以熄lineout, phoneout 係1直出聲。

k5pro 係冇得揀，lineout 同 phone out 同時出聲， ifi zen dac就可以揀fixed 電平lineout 輸出,但lineout 同 phone out同時出聲。

罪大XB43 有份 D類功率放大，經過部DAC都 OK喎，咁駁去2 CH Class D嘅powered speakers正路會更好效果

呢個ok

我諗夾prota pro會有d得意效果
巴打可唔可以幫手試下？

好嘅。 即刻換咗，聽幾粒鐘後初步評論，就而家聽緊第2首唔差，PP高音冇咁暗

啱啱拆開睇過，可以換膽，但或者需要成個殼拆。今日唔搞住

另外部機熄機拔走插蘇，輸入選項會跳返去Line in, 雖然指示燈係USB，iOS會出現不支援此裝置，要重新撳去USB in

支膽好渣 換膽睇嚟幾麻煩吓，可能需要拆晒個殼棟直部機拎支膽出嚟

今日唔換住，睇嚟煩過kph30i 換pad

暫時睇嚟冇買錯，咁嘅價錢算係驚喜，輸入輸出多，可以接黑膠唱盤，係tube rolling麻煩，其他都冇乜可以批評。

我估同Aeron C101係同一部機

呢間公司仲有另一個USB DAC，似乎更受歡迎，如果唔使咁多輸入輸出，硬件EQ， 可以諗呢部， 有lineout 一樣可以接powered speaker，我估同呢部聲接近嘅，平好多

syba可以插兩個耳筒，同時有聲嘅，家下一個CD900ST，1個PP

零售版awas以前已試過，聲底唔厚但軟punch比較細，最近試埋AWKT，眼前一亮

爽快得黎，人聲感染力仲毒d，相當好聽

兩隻同價既話，我會揀awkt 可惜唔係

巴打可以諗W5000

haha，好主意！

請問邊度有得試？
見到日馬awas幾抵有啲想買但又唔敢盲沖
鐵三角木碗淨係聽過ew9細碗

正路唔會，出直流先會燒，iloud mm呢類內建功率放大，唔會唔匹配喇叭ohms數

ifi zen dac 無論fixed rca/4.4平衡定 variables output，輸出電平有限，燒唔到的

variables係方便當pre amp用, 好多active speakers係獨立一隻,獨立音量控制，玩2隻立體聲條XLR/RCA左右各插1條線，喇叭部份係volume set 0,就可以同dac amp 1次控制左右喇叭聲道

因為控制好咗secondary distortion? 或者本身未上鐘前有jitter

利 鳩估

唔知spotify hifi香港有無份

香港通常遲d

有冇人知道香港邊到買到grado hemp?
定係一定要上網買?

要上網買

應打手巴要求，報告吓Syba SD-DAC63115 配 Koss PP個人初步聽感。部DAC AMP combo設置為loudness, bypass 硬件EQ，熄咗Lineout，PP換咗YAXI pads

聽咗唔同類型嘅歌，揀幾首嚟講，Duran Duran - 《Ordinary World》格式：Flac 44.1/16 CD ripping

上世紀New Wave樂隊經典之作，syba dac配合pp，音場闊大，樂器喺大量鼓，電結他，電子琴等等仍然分離度唔差，PP本嚟較為暗嘅高音，大有改善

鍾氏兄弟 - 《時代的顛覆者》 格式： Wav 96/24 購自hifitracks

pp就算加咗YAXI pad，演繹Acoutics 類結他口琴都係一般，完全唔及KSC75嗰隻空氣感空靈感，呢個組合之下多番唔少空靈感

三條麻甩佬把聲都突出到佢哋喉底

加拿大組合，Jazz 低音天后 Diana Krall + Rock & Roll 神級天王 Bryan Adams 重新演繹舊歌，個人認為係最佳版本

《Feels Like Home》 格式：Flac 48/24 購自hdtracks

pp演繹出歌曲嗰種深情，模擬味十足，有聽緊黑膠唱片感覺，Diana把聲演繹出嚟，就極有睇《無間道》梁朝偉擺隻黑膠碟通過膽機播蔡琴咁嘅感覺，pp播呢類人聲本嚟已極佳，喺呢個組合之下唔怕講，loop咗幾次 好聽到不得了，除咗用金仔Class A機駁3/5a之外，暫時我手頭器材呢個第二，拜亞DT880 pro 250ohm或者罪大CD900ST 表現會更「HiRes」感，分析力更高，但就冇PP嗰隻味

btw，我收番唔係好夠推力評價，係夠嘅，DT880 pro 250ohm 完全足夠音壓，只係開volume 1半

2018香港高級視聽展 - 薛偉 - 梁祝小提琴協奏曲（引子及主題）格式： Flac 44.1/16 CD ripping

搵唔到原演奏，呢隻西崎崇子演繹

通常播呢啲，只會用DT880 pro或者kph30i ，pp播唔好聽，而家可以用佢，改善咗小提琴嘅亮度，起碼似小提琴先，小提琴無論喇叭定耳筒，播得唔好嘅刺耳，一就冇咗小提琴音色亮度厚度，「死」聲嚟

Robynn & Kendy - Picturesque專輯 《降落傘》格式： M4A 44.1/16 CD ripping

我最喜愛嘅本地組合，可惜已經解散，呢首歌演繹弱音同層次唔錯，robynn 把「傷風」感嘅喉底正確演繹

One OK rock - 《Whatever You Are》格式：Flac 44.1/16 CD ripping

J-Rock慢搖滾經典，以前去買音響帶埋隻CD去試機，就係睇吓播出嚟係咪「嘈而不吵」，鼓收得快唔快緊唔緊，力量夠唔夠，同Taka嗰把「野獸叫喊」式喉底係咪播到神粹，呢個組合我覺得合格，係大堆頭2支電結他狂掃有少少亂

根據經驗，支產膽通常偏亮線條粗啲嘅，如果換支貓乸就會柔和感同幼細感大增，音樂味更好，不過而家都唔算差，絕對聽得嘅

此DAC要用loudness，唔用低頻部份大為減弱，配咗幾款唔同嘅headphone都唔錯，對比Fiio K5pro或者 ifi hip dac係大勝，冇睇錯，係大勝，音樂味勝出極多，啲聲係「活」嘅

個DAC支膽係用嚟做buffer Opamp放大還是直接以MOSFET放大，未拆機唔知，但機身開耐咗相當熱，AB類放大幾乎肯定，24V變壓牛以ECC82用MOSFET A類放大，以前啲headphone amp就係咁，我仲有部十年前嘅Bravo V2，就係純聽膽聲

呢部機支膽進入狀態慢，開機十五分鐘左右把聲先會開，潤。未進入狀態前，人唱歌好似掰唔大個口咁，聲會乾薄

今次盲狙算係冇嘥錢，我相信用嚟配合actice speaker會有唔錯音色，遲啲會買對配合

我懷疑Aeron C101係同佢買design 及底板，自己改改啲掣換殼，就貼自己招牌

唔記得講音源，主要係iPhone XR/SE2，及以FiiO M6 lineout接入Syba DAC嘅line in，三款以SE2最好聲，M6用嘅晶片同佢一樣，但播出嚟音場細咗，低頻量感減少，SE2反而好神奇地好聲過XR嘅，聲音更實淨，低音收得更快

鍾氏兄弟
唔經唔覺《極》已經出咗7年，内一樣冇過時，呢樣先係最sad

果然porta pro夾膽係冇錯
等Amazon有kph30i clear個時順便買部玩下，學roll膽先

經典嘅歌曲永不過時 我差唔多冇聽本地新歌，都好多年，大部份都覺得唔好聽嘅

Hemp 都盲J

有巴打追好似冇伏

呢度啲人hd8xx 都盲J 啦

盲左hemp撚路過

想問下主聽歌既話xm3同bose700揀邊隻好
都係聽下流行，R&B，HipHop呢類節奏嘢
定其實主要for聽歌呢個價位有其他更好選擇

要ANC就唔會太好聲，呢個巴打要取舍
唔要求ANC可以諗下m50x bt, drop panda
有巴打試過Aonic 50覺得OK，呢個有ANC，不過我覺得要ANC勁都係Sony 同bose

話說koss除咗pp同kph30
仲有冇咩嘢好玩
因為見佢都有出其他product

ksc75
esp950 or esp95x

KSC75, 改到自己滿意為止

ksc75夾曖機/膽機冇得輸
古典又得 人聲又得

Zeos 講kph30i clear同ksc75 有得fright

早排197蚊港紙特價買咗個，呢個冇換pad原汁原味

訂咗KSC75仲有兩日到
仲買咗隻parts express mini stereo做headband
期待

唔知會唔會有日買埋kph30i儲齊三寶

我都等緊yaxi個porta pro pad

kph30i clear 冇得輸 早買早享受，遲買平幾兜

屎忽痕突然想搵嘢搞
想問香港有冇地方可以幫隻Porta Pro換MMCX頭

想搵嘢搞就不如自已換

用消費券買aonic50好似幾抵屌

呢部Syba DAC越來越好聽, 柔和咗高頻冇咁亮過頭，插個kph30i 冇得頂

今朝開部ifi hip dac插kph30i聽咗陣就轉返用佢，呢部dac低玩

KSC75到手 廿年無用ear clip耳機 好似唔識帶咁
拿拿淋裝headband同換yaxi pad
聽感冇Porta Pro果種驚艷 不過相信都比好多同價位耳機好
係office長戴咁用一流

巴打換膽未？

用過porta pro/kph30i之後，可能難d有驚艷感覺

未，懶得拆，聽住先，其實唔換都得

硬件eq有冇介紹
好似個個都rme

唔識燒焊

porta pro真係有衝動換埋4.4mm平衡玩佢
但同樓上巴打一樣唔識燒焊

我估可以問下小修小寶整唔整

佢仲有個adapter先隊落fitear度

係咪反翻相

唔肯定係咪反相only

但係古河隻600/650頭好似本身就係咁樣(?)
我都唔肯定 下次上去問下佢先

dac+amp 10k以上有冇推介？

dcs bartok

香港邊度有得試？

搵到得閒去試下先

bartok唔知邊度有得試（應該要去威達showroom）
soekris就CAS workshop，問下你想試個部機有冇demo先好，之前d demo都賣曬

ifi neo idsd vs rme adi-2 dac 邊個好？
用緊mojo + genelec 8010a 喇叭 / VE 8 耳機

話說隻6xx啱啱到左 但塊earpad有啲太硬
想問下各位巴打有咩earpad推介 想要啲軟啲 thx

聽感如何？
換earpad會唔同聲，巴打可以試下搵個盒戴個headphone一個星期睇下會唔會好d

試Bartok記得要試埋連時鐘

adi-2 dac無音染，ifi neo idsd就唔知
睇spec就adi-2 dac好d

我用左ifi zen dac黎夾
一開頭啲bass唔係好夠 開左true bass之後就啱啱好
音場同樂器細節都好滿意 人聲都唔錯
玩完呢個setup就覺得耳牛抵玩過耳機好多

zen dac 個bass制真係好重要
iem市場太多水份

隻mixer到左，冇睇到佢幾多V就插火牛+轉插，見到部mixer冇燈著再睇火牛先發現係120V
部mixer係唔係已經燒左

thx各位巴打

可能火牛燒姐，去RS online/element 14 搵過隻220V應該ok

其實adi2dac 有冇必要做電訊分離？
我以前睇記得係非同步式（？）
但上網見ptt 啲人都係會搞

爬完文打算試下ifi ipower x

如果覺得唔貴就可以一試
玩補品記住唔包生仔，用完唔一定有分別

iem一半價錢嘅質素=耳牛質素
仲要唔係隻隻iem適用呢個道理

短XLR 線

最近d iem 見到都唔太吸引，想搵野玩都冇target
結果都係買kph30i clear + syba 膽 dac/amp算（未落單）

kph30i clear amazon唔見送香港
請問有無介紹邊間

我打算用buyandship

我都心思思買唔買好

但又有人講話除非聽到底噪先有分別，如果唔係分別唔大。Ching買咗嘅話可唔可以簡單分享下同原廠牛有咩分別

我唯一一對iem就係qdc雙子

真 呢排iem想使錢都使唔落
重點係唔見咗對cm之後仲痛緊
Btw kph30i clear係未要用轉運先得

ie300有驚喜

黎緊仲有隻audeze嘅新iem

係，要轉運
CM refit 好煩

audeze個隻觀望下先
再有金平板千幾蚊個隻，可以用咗d drop point去
ie300望落幾好，不過我會等ie900
同時有幾樣野想買：EW9, CM2000TI

adi2隻牛好似本身已經係linear

說明書講switched power supply黎

記錯左

快d溫多次說明書

不過我記得呢度有人話過隻原裝牛質素已經好好唔洗換

通利減價

AKG：冇貨

austrian audio
有無巴打包膠

austrian audio：有貨

Austrian audio 今年應該會出open back, 依家出唔出手就諗諗

For feel

有條咁既線都幾神奇 比錢買腦放?

測量線材對聲影響真係睇唔透…
就咁test，肯定會見到冇影響
但係聽就可能聽到有分別
當然有d線都直係換唔換都冇明顯分別

mqa 真相

其實玩得依啲一定要不斷咁做聽力實驗，不斷咁試同聽唔同器材，甚至盲衝交下學費
咁先分辨到邊個好邊個唔好，數據分析測試只可以比你參考
太信數據分析只會炒車炒到仆係度，又或者miss左好多好聲既野
因為好多好器材既數據表現唔會好出色，數據出色個啲又未必係好聲

聽音響係聽聲音表現並唔係睇數據

正常係屋企玩都唔需要玩MQA啦
出街聽串流咪聽LOR，本身MQA都係為串流減流量而設

舊T1一向唔難搞到好聽
600Ohm好似好多咁
但有部Gilmore Lite水平既Amp都夠用

仆街D講，HD800比佢好既方面…係Marketing囉

而家直頭係話佢個sample只係由44.1 upsample上去 根本無hires質素

hd800我都未聽過, 就咁比較800s同T1 1st我覺得係差唔多級數嘅耳牛黎, 兩隻係質素上不相伯仲

巴打小心頸痛

戴多啲耐啲就唔覺㗎啦

對我嚟講難聽唔意外
T1 1st/T90之後D Tesla driver既走向我都唔多鐘意

希望小売価格： ￥825,000-（税込）
bartok以外選擇

唔計個headphone jack, eso 解碼比得上dcs？

eso好似一向都幾勁
睇PTT好似話用4490，應該又係自家FPGA upsampling + 4490

Eso轉盤以外既野買黎都係水水地魚嫁啦

不過講返轉頭
除非你好需要一部過啦
唔係的話, 以Bartok個價你去收返Elgar加部p-750u/909/GS-X mk2個D表現一定好過佢⋯

Bartok基本上係個meme

睇返個 Master Sound Discrete DAC 技術，似係將PCM/DSD input upsample 去DSD512, 再去用自己discrete delta sigma dac去轉analog

睇唔明個原理

計返港紙係制得過嘅

同之前TEAC部新嘢一樣又唔見Pentaconn 4.4

無得咁比
Bartok有streaming，食到hiRes，本身有upsampling。一體化，好方便
最緊要係dcs會keep住update，隨時有new features

不過dac既性能無大進步同五，六年前一樣。
而家都係賣方便，要SQ都係上黑膠

T1 1st日本二手直頭可以落35K JPY咁上下 炒乜春
平到我覺得係冇理由唔收

一啲啲啦

CD900ST HD6XX
你地會揀邊隻？

Both

HD6xx

點解我係: We don't offer shipping to Kowloon.

呢隻ANC無線耳筒好似幾抵玩, 睇款都靚仔

final 調音

我直接貴幾嚿買咗水現貨
份人唔等得 之前等隻cm一個月都等到晚晚典嚟典去成個道友毒癮起咁

買KOSS直接end game

試完想搵返t1 2nd買，已經冇貨

冇，t1 t5都冇

7-8年冇買過Shure野了

聲如何？

呢度有個變數，就係Tidal
之前有巴打介紹過，所有streaming 平台收到個source之後都會用自己方法去encode一次先，有d會做埋upsample.
所以而家係唔清楚究竟個upsample係MQA encoder做定Tidal 做
不過呢點之外，條片講d野好似幾合理

所以我一直唔玩任何streaming，你根本控制唔到個source，冇辨法知到比錢之後有冇比人水
有個file, 首歌就屬於你

我一向覺得MQA只係幫到唱片公司收錢，用一個美好願境包裝去水樂迷

post 頭要加返呢條片

邊隻正 pp?

三寶：kph30i, porta pro, ksc75

MQA綽頭o黎, 賺軟硬件認證錢, 加入版權控制o既lossy格式

PCM先係lossless格式, 除o左Tidal外, 好多streaming公司, 賣files o既網站都冇MQA, 根本冇需要

強烈推薦

hd6xx for sure，cd900st超V尖聲
睇你揀監聽音樂定享受音樂

貴幾舊買咗現貨HD6XX，未識欣賞，留返慢慢玩
而家訂緊KOSS PP

唔鐘意太多bass可以訂kph30i先

退後一步諗：巴打覺得HD6XX有咩唔鐘意？

個Bass太重
我已經訂咗PP
我比較鐘意inear嘅er4
我唔會哂咗HD6XX佢嘅，會慢慢學習欣賞佢

我覺得巴打會鐘意ksc75多d
不過HD6xx + ifi zen dac如果唔開bass boost 應該唔會太多bass
巴打用咩夾HD6xx？

無，我電腦用，直接插咸豐年前嘅interface mbox

巴打可以出去試下ifi zen dac唔開bass boost效果如何

多謝指教

最慘係香港用唔到qobuz
vpn 註冊到，一俾錢就fail

其實6xx算多bass咩 點解我覺得開左bass boost都係啱啱好

每人口味唔同，HD600我就覺得唔夠bass，HD6xx似係多bass過HD600
反而有同事話AKG少bass，但我以前試K712 + schiit amp個時bass勁到我即時放低
不過dpx1推k812又ok

用緊HD 5XX, 聽jpop, acg多, 有咩升級岩聽
focal elex得唔得

C/p超高……尤其用埋佢built in個USB DAC…..有降噪嘅大耳牛應該佢最好聲

一齊聽file

do you mean HE5xx?
巴打想有咩改變？

中意嘅碟就儘量買碟，streaming 真係方便搵唔同類型嘅歌聽多

真，買碟rip最好
雖然我多數直接去買file
存放碟先係最難

drop HD58X
想vocal厚D 延伸性高D, 又想sound stage闊D

HD600?

不過PP個base都好勁下....

巴打想來子龍任務?
我覺得鐵三角隻A2000聽ACG幾好
仲有金聲隻TAGO應該都唔差 聲有種空氣感 不過係封閉式來

其實聽慣少低音 聽番reference聲係會有少少轟頭 幾個禮拜就會習慣